.. _`การวิเคราะห์พฤติกรรมการใช้งานสาขาตู้ ATM`:

26. การวิเคราะห์พฤติกรรมการใช้งานสาขาตู้ ATM
==========================================

**วิธีคิด**

1. เปิดชั้นข้อมูล BKK_ATM และ BKK_ATM_1m จากโฟลเดอร์ Lab\DataForKTB และชั้นข้อมูล Density_BKK_ATM จากโฟลเดอร์ D:\Lab\Density
2. ปรับแต่งการแสดงข้อมูล BKK_ATM ผลตาม หัวข้อ (6.4.1.การแสดงผลข้อมูลตามขนาดของข้อมูล)

.. figure:: img/26_1.png
   :align: center 

3. กำหนดให้ทำการ Join ระหว่างข้อมูล BKK_ATM และ BKK_ATM_1m ก่อนทำการ Join ข้อมูลให้ลบตารางข้อมูล BKK_ATM_1m ที่ไม่จำเป็นออกก่อน
 
.. figure:: img/26_2.png
   :align: center 
    
4. ผลลัพธ์การ Join ข้อมูล

.. figure:: img/26_3.PNG
   :align: center 

5. บันทึกข้อมูลออกเป็น Shapefile เก็บข้อมูลไว้ที่ Lab\Analysis ตั้งชื่อไฟล์ BKK_ATM_Join
   •	สีเข้ม คือ มีความหนาแน่นของตู้ ATM เยอะ สูงสุดอยู่ที่ประมาณ 14 ตู้ต่อ 1 ตารางกิโลเมตร สีอ่อนคือ มีความหนาแน่นของตู้ ATM น้อย น้อยสุดอยู่ที่ประมาณ 1 ตู้ต่อ 1 ตารางกิโลเมตร
   •	ขนาดวงกลมใหญ่ มี Transection = 224 -276 ครั้ง และขนาดวงกลมเล็ก มี Transection = 18 -69 ครั้ง
 
.. figure:: img/26_4.png
      :align: center 

6. วิเคราะห์ด้วยคำสั่ง Select by Expression 

   เช่น การวิเคราะห์ 

   ความหนาแน่นของตู้ ATM มากกว่า 10 ตู้ต่อ 1 ตารางกิโลเมตร และมีจำนวน Transection มากกว่า 200 ครั้ง  ใช้คำสั่ง SQL ดังนี้ "BKK_ATM__3" > 10 And  "Transactio" > 200

.. figure:: img/26_5.png
   :align: center 

**ผลลัพธ์การวิเคราะห์**

มีสาขาตู้ ATM จำนวน 2 ตู้ได้แก่ สาขาสำเพ็ง และ โรงพยาบาลกลาง
 
.. figure:: img/26_6.png
   :align: center  
